Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasyndan Kardenolitleri saklaýanlaryny saýlap alyň.
A. Naprestýanka;
B. Gyrmyzy maroznik;
C. Deňiz sogany;
D. Kendir;
ANSWER: A

Düzüminde Bufadiýenolitleri saklaýan derman ösümliklerini saýlap alyň.
A. Naprestýanka;
B. Gyrmyzy maroznik;
C. Deňiz sogany;
D. Kendir;
ANSWER: B

Maý landyşynyň çig malyny görkeziň.
A. Ýaprak;
B. Kök;
C. Güli;
D. Oty;
ANSWER: D

"Korglikon" derman serişdesiniň düzümine girýän derman ösümligini saýlap alyň.
A. Maý landyşy; 
B. Gyrmyzy maroznik;
C. Deňiz sogany;
D. Kendir;
ANSWER: A

Ýaz gülüniň çig malyny saýlap alyň.
A. Ýapragy;
B. Oty;
C. Güli;
D. Köki;
ANSWER: B

Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasyndan Maý landyşy saýlap alyň.
A. Adonis vernalis;
B. Digitalis ferruginea;
C. Convallaria majalis;
D. Strophanthus kombe;
ANSWER: C

"Digalen neo" derman serişdesi alynýan derman ösümligi görkeziň.
A. Maý landyşy;
B. Gyrmyzy maroznik;
C. Posly naprestýanka;
D. Kendir;
ANSWER: C

Ukusyzlykda ulanylýan derman ösümligi saýlap alyň.
A. Maý landyşy;
B. Ýaz güli;
C. Posly naprestýanka;
D. Kendir;
ANSWER: D

Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasyndan Ýaz güli saýlap alyň.
A. Adonis vernalis;
B. Digitalis ferruginea;
C. Convallaria majalis;
D. Strophanthus kombe;
ANSWER: A

"Selanid" derman serişdesi haýsy derman ösümliginden alynýar?
A. Maý landyşy;
B. Gyrmyzy maroznik;
C. Posly naprestýanka;
D. Ýaz güli;
ANSWER: C 