Alkoloid sözi haýsy dilden gelip çykdy?
A. Fransuz
B. Arap
C. Rus
D. Latyn
ANSWER: A

Ilkinji alkoloid haçan we kim tarapyndan açyldy?
A. 1901-nji ýylda Sertýuner tarapyndan
B. 1881-nji ýylda Hohlow tarapyndan
C. 1801-nji ýylda Seçenow tarapyndan
D. 1801-nji ýylda Sertýuner tarapyndan
ANSWER: D

Platifillin nähili täsirlere eýe?
A. Diuretiki
B. Antidepressiw
C. Sedatiw
D. Holinolitiki we spazmolitiki
ANSWER: D

Professor Sokolow W.S. alkoloidleri saklaýan ösümlikleriň maşgalalaryny näçe topara bölüpdir?
A. 3
B. 4
C. 2
D. 6
ANSWER: A

Şor sferofizanyň çig maly?
A. Ýapraklary
B. Kök baldaklary
C. Gabygy
D. Miwesi
ANSWER: A

Alkoloidleri ösümliklerden haýsy usulyň kömegi bilen bölüp alyp bolýar?
A. Maserasiýa
B. Perforasiýa
C. Ekstraksiýa
D. Perkolýasiýa
ANSWER: C

Senecio rhombifolides haýsy ösümligiň latynça ady?
A. Ýasy ýaprakly sarysolmaz
B. Borjak
C. Çyrmaşyk
D. Romb ýaprakly sarysolmaz
ANSWER: D

Gaty okopnigiň çig maly?
A. Oty
B. Kökleri
C. Gabygy
D. Baldaklary
ANSWER: B

Lukmançylykda türkmen selmeleginiň ýaralary bitiriji täsiri barada haýsy alym aýdýar?
A. Feofrast
B. Pliniý
C. Disokorid
D. Galen
ANSWER: B 

Çyrmaşygyň latynça ady?
A. Cichorium intybus;
B. Symphytum asperi;
C. Convolvulus arvensis;
D. Senecio platyphylloides
ANSWER: C