Ösümliklerden antrasen önümleri ilkinji gezek kim bölüp aldy.
A. A.Strihin
B. A.Romanowa
C. A.Çrih
D. I.Bankowskiý
ANSWER: C

Kruşinanyň gabygynda antrseniň maddalary näçe mukdarda saklanýar.
A. 4-5%
B. 3-5%
C. 10-12%
D. 7-8%
ANSWER: A

Olhagörnüşli kruşinanyň derman serişdesi..
A. Extractum  Frangulae fluidum 
B. Fructus Rhamni catharticae
C. Extractum Rhei siccum
D. Tabuletae Extracti Sennae Sicci
ANSWER: A

Iç sürüji garatikeniň çig maly
A. bişen we guradylan miwesi
B. kök we porruklary
C. baldaklary we ýapraklary
D. dänesi
ANSWER: A

Haýsy derman ösümligiň preparatlarynyň esasy tasir ediji maddalary emodin we hrizofan turşusydyr.
A. Cassia acutifolia
B. Rumex confertus
C. Rhammus cathartica
D. Rheum palmatum
ANSWER: D

At turşujasynyň çig malynyň tagamy nähili.
A. süýji
B. ajy
C. turşy
D. duzly
ANSWER: B

Ýiti ýaprakly kassiýa haçan gülläp başlaýar.
A. awgustda
B. martda
C. iýulda
D. aprelda
ANSWER: C

Ýiti ýaprakly kassiýanyň ýapraklarynda naçe mukdarda antrogilikozidler bar.
A. 4-5%
B. 1-3%
C. 7-8%
D. 9%
ANSWER: B

Iriňli ýaralarda haýsy derman ösümlik ulanylýar.
A. Agaç görnüşli sabr 
B. At turşujasy
C. Tangut yşgyny
D. Deşilen Jerebaý
ANSWER: A

Göz kesellerini bejermekde haýsy derman serişde ulanylýar.
A. Herba Hyperici
B. Extractum Frangulae fluidum
C. Extractum Alloes fluidum proinjectionibus
D. Extractum Rubiae tinctorum siccum
ANSWER: C

Çöp boýanyň çig maly.
A. ýaprak
B. miwe
C. gabyk
D. kök
ANSWER: D

Deşilen Jerebaýyň miwesi haçan bişýär.
A. aprelda
B. maýda
C. iýulda
D. oktýabrda
ANSWER: D

Deşilen Jerebaýyň çig maly.
A. oty
B. baldak
C. kök
D. ýaprak
ANSWER: A

Haýsy derman ösümligiň himiki düzüminde esasy täsir ediji giperisin we psewdogiperisin.
A. Viccinium vitis
B. Podaphyllum peltatum
C.  Hypericum perforatum
D. Rheum palmatum
ANSWER: C

Rewmatizm keselini bejermek üçin haýsy derman ösümlik ulanylýar.
A. Deşilen jerebaý
B. Çöp boýa
C. Gülgüne radiola
D. Brusnika
ANSWER: A