Eýleýji maddalara mahsus bolan tagam nähili
A. Ajy
B. Süýji
C. Turşy
D. Gamaşdyryjy
ANSWER: D

Eýleýji maddalaryň fiziki häsiýetleri
A. Sarymtyl-goňur ýa-da sary reňkli amorf madda, yssyz, gigroskopiki madda
B. Gyzyl-goňur kristallik madda
C. Ak reňkli amorf külke
D. Ýagtylykda garalýan ak ýa-da sarymtyl öwüşginli kristallik külke
ANSWER: A

Badanyň çig maly
A. ýapraklary
B. porruklary
C. miwesi
D. güli
ANSWER: B

Dubuň latynça ady näme
A. Achillea millefolium
B. Amugdalus amara
C. Quercus robur
D. Bergenia crassifolia
ANSWER: C

Polygonum bistorta haysy osumligin latynca ady
A. Erkek paporotnigi
B. Suyji buyan
C. Skumpiya 
D. Yylan kyrkboguny
ANSWER: D

Pisse agajynyň himiki düzümi
A. 50% çenli tanninler
B. 30% glikozidler
C. 25% çenli flawanoidler
D. 50% çenli organikikislotalar
ANSWER: A

Dizenteriýada haýsy ösümlik peýdaly
A. Skumpiýanyň ýapragynyň demlemesi
B. Naryň miwesiniň gabygynyň gaýnatmasy
C. Çeremuhanyň miwesiniň gaýnatmasy
D. Çernikanyň miwesiniň gaýnatmasy
ANSWER: B

Gallae chinensis haysy osumligin latynca ady
A. Suyji buyan
B. Pisse agajy
C. Hytay gallasy
D. Sumah
ANSWER: C

Dermanlyk krowahlyobkanyň düzüminde haysy witamin saklanýar
A. B witamini
B. D witamini
C. C witamini
D. E witamin
ANSWER: C

 Olhanyň miwesini haýsy bozulmalarda ulanmak mümkin
A. Iç gatamada
B. Aýal ulgamynyň sowuklama kesellerinde
C. Aşgazan-içege kesellerinde
D. Iç geçmede
ANSWER: D