Towşandodagyň çig malyny saýlap alyň.
A. Oty;
B. Ýapragy;
C. Miwesi;
D. Gülleri;
ANSWER: B

Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasynda keçegüli saýlap alyň.
A. Gnaphalium uliginosum;
B. Bidens Tripartita;
C. Ribes ingrum;
D. Abies sibrica;
ANSWER: A

Hippophae rhamnoides ösümligiň daşky görnüşi?
A. Iki ýyllyk otjumak;
B. Köp ýyllyk otjumak;
C. Tikenli gyrymsy agaç;
D. Boýy 20 metre ýetýän gyrymsy agaç;
ANSWER: C

Çit-çitiniň ýapragynda haýsy madda köp saklanýär?
A. Witamin B12
B. Witamin D
C. Witamin E
D. Witamin K
ANSWER: D

Düzüminde C witamini saklaýan derman ösümlikleri saýlap alyň.
A. Ewkalipt;
B. Şaly;
C. Maý Bägüli;
D. Bidenek;
ANSWER: C

Kalinanyň çig malyny saýlap alyň.
A. Oty;
B. Ýapragy;
C. Güller;
D. Miwe;
ANSWER: D

Çit-çitiniň ýapragynyň ulanylýan ýerlerini görkeziň.
A. Awitaminozda;
B. Iç geçmede;
C. Gan akmada;
D. Üsgülewükde;
ANSWER: C

Itburynyň latynça ady?
A. Rosa canina;
B. Roza majalis;
С. Viburunum opulus;
D. Capsella Bursa Pastoris;
ANSWER: A

Aşakda gärkezilen ösümlikleriň arasyndan boýbodrony saýlap alyň.
A. Artemisia absinthium;
B. Salvia oficinalis;
C. Plantago major;
D. Achillea millefolium;
ANSWER: D

Çasaranyň latyn adyny saýlap alyň.
A. Viburnum opulus;
B. Hippophae rhamnoides;
C. Carum carvi;
D. Artemisia cina;
ANSWER: B   