Ýer almanyň latynça ady?
A. Inula helenium;
B. Triticum vulgare;
C. Solanum tuberosum;
D. Avena sativa;
ANSWER: C

Syçratgy haýsy derman serişdesiniň düzümine girýär?
A. Allanton;
B. Apkasul;
C. Tonzilgon;
D. Plantaglyusid;
ANSWER: B

Tozganyň çig maly?
A. Folium;
B. Herba;
C. Flores;
D. Radix;
ANSWER: D

Şugundyryň latynça ady?
A. Armeniaca vulgaris;
B. Beta vulgaris;
C. Gossypium hirsutum;
D. Tussilago farfara;
ANSWER: B

Ýürek şekilli lipanyň daşky görnüşi?
A. Köp ýyllyk otjumak;
B. Bir ýyllyk otjumak;
C. Gyrymsy agaç;
D. Uly şahaly agaç;
ANSWER: D

Deňiz keleminiň derman serişdesi?
A. Gossypol;
B. Gerbion;
C. Tonzilgon;
D. Laminarid;
ANSWER: D

Uly Atgulagyň latynça ady?
A. Plantago psyllium;
B. Plantago vulgaris;
C. Plantago major;
D. Plantaglýusid;
ANSWER: C

Dermanlyk çerbiýäniň çig maly?
A. Radix;
B. Folium;
C. Flores;
D. Strobili;
ANSWER: A

Syçratgy haýsy derman serişdesiniň düzümine girýär?
A. Liw-52;
B. Gepatina;
C. Galstena;
D. Tonzilgon;
ANSWER: A

Krahmal saklaýan derman ösümliklerden haýsy derman görnüşleri alynýar?
A. Şerbetler;
B. Sepgiler;
C. Kapsulalar;
D. Suppozitoriýalar;
ANSWER: B