Ajy narpyzyň düzümine girýän efir ýagyny saýlap alyň.
A. Timol;
B. Mentol;
C. Pulegon;
D. Menton;
ANSWER: B

Bidenegiň çig malyny saýlap alyň.
A. Pyntygy;
B. Miwesi;
C. Oty;
D. Ýapragy;
ANSWER: D

Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasyndan batga bagulnigi saýlap alyň.
A. Artemisia abinthium;
B. Ledum palustris;
C. Carum carvi;
D. Arniga montana;
ANSWER: B

Batga bagulnigiň çig malyny görkeziň.
A. Fructus;
B. Flores;
C. Cormus;
D. Radix;
ANSWER: C

"Olimentin" preparatyna haýsy ösümligiň efir ýagy girýär.
A. Anis;
B. Şebit;
C. Air;
D. Narpyz;
ANSWER: C

Ewkaliptiň ýapragy haýsy maddany köp saklaýar?
A. Ýürek glikozidleri;
B. Alkoloidleri;
C. Efir ýaglary;
D. Polisaharidleri;
ANSWER: C

Aşakda görkezilen ösümlikleriň haýsysy "Wikair", "Wikalin" we "Olimentin" preparatlarynyň düzümine girýär?
A. Bagulnik;
B. Arnika;
C. Anis;
D. Air;
ANSWER: D

"Ledin" preparaty haýsy ösümlikden taýýarlanylýar?
A. Ekilýän şebit;
B. Sitwar ýowşany;
C. Batga airi;
D. Batga Bagulnigi;
ANSWER: D

Waleriananyň kökli porrugyndaky täsir ediji maddany görkeziň.
A. Ýürek glikozidi;
B. Efir ýagy;
C. Polisaharidler;
D. Saponinler;
ANSWER: B

Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasyndan adaty tmini saýlap alyň.
A. Mentha piperita;
B. Salvia officinalis;
C. Carum carvi;
D. Origanum vulgare;
ANSWER: C