Doýgun ýag kislotalaryna haýsylar degişli?
A. Olein kislotasy;
B. Linolen kislotasy;
C. Stearin kislotasy;
D. Linol kislotasy;
ANSWER: C

Ýaglaryň wodorod bilen birleşmegine näme diýilýär?
A. Ýaglaryň degidrolizleşmegi;
B. Ýaglaryň gidrolizleşmegi;
C. Ýaglaryň gidrogenleşmegi;
D. Ýaglaryň degidrogenleşmegi;
ANSWER: C

Günebakaryň daşky görnüşi?
A. Köp ýyllyk otjumak;
B. Iki ýyllyk otjumak;
C. Agaç;
D. Bir ýyllyk otjumak;
ANSWER: D

Kakao ýagy haýsy derman görnüşlerini taýýarlamakda ulanylýar.
A. Sanjym erginlerini;
B. Suppozitoriýalary;
C. Kapsulalary;
D. Tabletkalary;
ANSWER: B

Ajy badamyň latynça ady?
A. Amygdalus communis;
B. Amygdalus amara;
C. Amygdalus varietas;
D. Amygdalus annuus;
ANSWER: B

Ýer hozynyň latynça ady?
A. Araсhis hypogaea;
B. Juglans regia;
C. Olea europaea;
D. Ricinus communis;
ANSWER: A

Zeýtun ýagy haýsy kesellerde ulanylýar?
A. Kelle agyryda;
B. Saç düşmede;
C. Warikozda;
D. Öt kowujy;
ANSWER: D

Arassalanan doňuz ýagynyň himiki düzümi?
A. Natriý korbonaty;
B. Uksus kislotasy;
C. Palmitin kislotasy;
D. Olein aldegidi;
ANSWER: C

Spermaset haýsy haýwanlardan alynýar?
A. Kaşalotlardan;
B. Goýundan;
C. Sudakdan;
D. Arydan;
ANSWER: A

Goýun ýüňüniň ýaglaryndan, ýag kislotalaryndan arassalanan ýag şekilli maddalara näme diýilýär?
A. Spermaset;
B. Mum;
C. Wazelin;
D. Lanolin;
ANSWER: D