Dermanlar otlar barada ilkinji hytaý kitaby "Ben-Sao" näçe sany derman ösümlikler, haýwan çig maly, mineral maddalar barada ýazylypdyr?
A. 760 derman ösümlik, 48 mineral madda, 68 haýwan çig maly;
B. 1500 derman ösümlik, 44 mineral madda, 75 çig maly;
C. 236 derman ösümlik, 75 mineral madda, 48 haýwan çig maly;
D. 230 derman ösümlik, 48 mineral madda, 68 haýwan çig maly;
ANSWER: D

"Tebigy taryh" kitaby haýsy alym ýazypdyr?
A. Gippokrat;
B. Pliniý;
C. Suşruta;
D. Abu Ali Ibn Sina;
ANSWER: B

Abu Ali Ibn Sina "Ýürek kesellerinde ulanylýan dermanlar" kitabyň latynça ady?
A. "Makolet Filipdiba";
B. "Kitab aş-Şifa";
C. "Kitab as- Saýdana Fi-t-tibb"
D. "Kitab-el-Edwiýete- el- Kalbiýa"
ANSWER: D

"Al-Kanun Fi-t-Tibb" atly ylmy kitabyň terjimesi?
A. Şypalar kitaby;
B. Farmakagnoziýa lukmançylykda;
C. Tebipçiligiň ýan kitaby;
D. Lukmançylyk ylmynyň kanunlary;
ANSWER: D

"Farmakognoziýa" haýsy sözden gelip çykypdyr?
A. pharmakon-"derman, zäher" gnosis-"öwrenmek"
B. pharmakon- "ösümlik", gnosis- öwrenmek"
C. pharmakon- "derman ösümlik", gnosis- "ylym"
ANSWER: A

Öz düzüminde köp mukdarda biologiki işjeň maddalary saklaýan we derman ösümlik çig malyny almak üçin ulanylýan ösümliklere name diýilýär?
A. Derman ösümlik çig maly;
B. Biologiki işjeň madda;
C. Derman ösümlik;
D. Derman serişde;
ANSWER: C

Aşakdakylardan haýsylary baldagyň latynça ady?
A. Capita;
B. Cortex;
C. Cormus;
D. Strobili;
ANSWER: C

Gemma türkmençe we rusça atlaryny saýlaň?
A. Şişka, шишка;
B. Pyntyk, листья; 
C. gabyk, почки;
D. pyntyk, почки;
ANSWER: D

Witaminleri saklaýan şireli miweleri näçe gradusda guratmaly?
A. 50-60 C;
B. 80-90 c;
C. 25-30 c;
D. 40-60 C;
ANSWER: B

Derman ösümlik çig malynyň hilini kesgitlemek üçin geçirilýän derňew usullarynyň toplumyna näme diýilýär?
A. Makraskopiki derňew 
B. Mikroskopiki derňew;
C. Biologiki derňew;
D. Farmakognostiki derňew;
ANSWER: D