Polisharidler nämelerden emele gelýär?
A. Monosaharidlerden;
B. Disaharidlerden;
C. Amilazadan;
ANSWER: A

Inulin saklaýan derman ösümliklere haýsylar degişli?
A. Ýer alma;
B. Guzygulak;
C. Çakjagunduz;
D. Zygyr;
ANSWER: B

Aşakda görkezilen osümlikleriň arasyndan nem saklaýanlaryny saýlap alyň?
A. Gowaça;  	 
B. Atgulak; 	
C. Mekgejöwen;	              
D. Çerbiýe;
ANSWER: D   

Düzüminde kletçatka saklaýan ösümligi görkeziň?	
A. Laminariýa; 	  
B. Tüýli gowaça; 
C. Eje we ejelik;	
D. Dyrnakgül;
ANSWER: B

Aşakda görkezilen ösümlikleriň arasyndan syçratgyny saýlap alyň? 
A. Humulus lupulus;	
B. Populus nigra;
C. Cichorium inthybus;	  
D. Salsola Richteri;
ANSWER: C

Aşakda görkezilen çig mallaryň arasyndan çerbiýäniň çig malyny görkeziň?
A. Semen; 	
B. Folium;	
C. Herba;                                       
D. Radix;
ANSWER: D                           

Syçratgynyň kökünde inulin näçe mukdarda saklanýar?
A. 17-20%;               
B. 49-65%;
C. 20-25%;               
D. 69-75%;  
E. 30-45%;               
F. 79-85%;
ANSWER: B              

Büreli atgulagyň derman serişdesini saýlaň?
A. Tonzilgon;         
B. Mukaldin;                
C. Allanton;           
D. Plantaglyusid;
ANSWER: D          

Aşakda görkezilen çig mallaryň arasyndan ýürek şekilli lipanyň çig malyny saýlaň?
A. Gummi;            
B. Flores;                 
C. Radix;	       
D. Herba;
ANSWER: B                   

Syçratgynyň derman serişdesini saýlaň?
A. Allahol;              
B. Demleme;            
C. Sitral;                 
D. Apkasul;           
ANSWER: D

Uly aýypenjeniň derman serişdesini saýlaň?
A. Gaýnatma;
B. Repeý ýagy;
C. Tanzilgon;
D. Gerbion;           
E. Suwuk ekstrakty;
ANSWER: B            

Dürotynyň ýapraklary näçe gradusda guradylýar?
A. 35-40 C;                 
B. 45-55 C;                      
C. 50-60 C;          
D. 15-20 C;
ANSWER: C

Göwen derman ösümliginiň rusça ady?
A. Ламинария пальчатая;
B. Астрагал густоветвистый;
C. Подорожник Блошный;
D. Алтей лекарственный;
ANSWER: B

Adaty zygyryň çig mallaryny saýlaň?
A. Radix;
B. Bacca;
C. Strobili;
D. Cortex;
E. Semen;
F. Fructus;
ANSWER: E

Dermanlyk çerbiýe haýsy kesellerde ulanylýar?
A. Peşew kowujy;
B. Öýken kesellerinde;
C. Işdä açyjy;
D. Nerw ulgamyny rahatlandyryjy;
ANSWER: B

Göwen derman ösümligi daşky görnüşi boýunça haýsylary degişli?
A. Bir ýyllyk otjumak;
B. Köp ýyllyk otjumak;
C. Gür şahaly gyrymsy agaç;
D. Ýaýraň şahaly uly agaç;
ANSWER: C