Hytaý limonnigiň çig maly.
A. tohum 
B. miwesi
C. tohumy we miwesi
D. kök
ANSWER: C

Tikenli eleuterokokgyň derman serişdesi.
A. ”Brusniwer”
B. Suwuk ekstrakty
C. ”Tonzilgon”
D. Şebit suwy
ANSWER: B

Podifilliniň çig malyny näçe gradusda guradylýar.
A. 45
B. 50
C. 38
D. 40
ANSWER: D

Podifilliniň çig malynynyň ýaramlylyk möhleti.
A. 5 ýyl
B. 3,5 ýyl
C. 3 ýyl
D. 4,5 ýyl
ANSWER: A

Lewzeýanyň çig malyny näçe gradusda guradylýar.
A. 50-55
B. 50-60
C. 45-50
D. 40
ANSWER: B

Lignanlar näçe topara bölünýär.
A. 4 topara
B. 8 topara
C. 6 topara
D. 7 topara
ANSWER: C

UM.-ýagtylykda lignanlar nähili reňke fluoressirlenýärler.
A. sary-ak
B. gyzyl-mämişi
C. gök-mawy
D. ýaşyl-sary
ANSWER: C

Tikenli eleuterokokgyň kökleri näçe gradusda guradylýar.
A. 70
B. 80
C. 65
D. 50
ANSWER: B

Erkek paparatnikleriň derman serişdesi.
A. Rhizoma Filicis maris   
B. Neopassit
C. Fitolaks
D. Salwin
ANSWER: A

Burisnika ýazda haçan ýygnalýar.
A. güllemezden öň,entek gunçalary  ýok wagty
B. miweleri doly ýetişen wagty
C. gülläp başlan wagty
D. ýer asty synalary ýetişen wagty
ANSWER: A

”Lignanlar” adalgalaryny ilkinji bolup kim aytdy we naçinji yylda.
A. Romanowa 1932ý
B. Bankowskiý 1935ý
C. Stihin 1938 ý
D. Heuors. 1936 ý
ANSWER: D

Burisnikanyň ýapraklary näçe gradusda guradylýar.
A. 30-35
B. 35-40
C. 40-45
D. 45-50
ANSWER: B

Vaccinium vitis-idaea derman serişdesi.
A. Brusniwer
B. Rihizoma Filicis maris
C. Suwuk ekstrakty
D. Stopal
ANSWER: A

Gurçuk kowujy derman ösümlik.
A. Ewkommiýa
B. Tozga
C. Erkek paporatnikler
D. Lewzeýa
ANSWER: C

Ewkommiýanyň çig maly.
A. Ýaprak
B. Gabyk
C. Kök
D. Baldak
ANSWER: B