Flawanoidleri haçan düýpli öwrenip başladylar
A. XX asyryn 40-njy yyllarynda
B. XIX asyryn 30-njy yyllarynda 
C. XIX asyryn 40-njy yyllarynda
D. XXI asyrda
ANSWER: C

Flawanoidler osumliklerin esasan niresinde saklanyar
A. Ahli organlarynda
B. Yapraklarynda
C. Koklerinde
D. Tohumlarynda
ANSWER: A

Çaýyň latynça ady näme
A. Tea sinensis
B. Oryza sativa
C. Zea Mays
D. Cichorium indicum
ANSWER: A

Apelsinin dasky gornusi
A. Uzyn agac
B. Kopyyllyk otjumak osumlik
C. Bir ya-da kopyyllyk otjumak osumlik
D. Gysga agac
ANSWER: A

Mandarinin çig maly hökmünde nämesi ulanylýar
A. Kökleriş
B. Gabygy we miwesi
C. Baldagy
D. Ýapraklary
ANSWER: B

Kratezid, Kwersitin derman serişdeleri haýsy ösümliklerden alynýarlar
A. Ýapon saforasy
B. Alyç
C. Mandarin
D. Apelsin
ANSWER: B

Rutini haýsy bozulmalarda ulanmak mümkin
A. Peşew ýollarynyň kesellerinde
B. Gipo we awitaminozy bejermekde, dürli gan damarynyň zäherlenmelerinde
C. Nerw ulgamynyň kesellerinde
D. Endokrin ulgamynyň bozulmalarynda
ANSWER: B

Şirguýrygyň daşkygörnüşi nähili
A. Birýyllyk otjumak ösümlik
B. Uzyn agaç
C. Köpýyllyk boýy 2 metre ýetýän ösümlik
D. Gyrymsy agaç
ANSWER: C

Benewşäniň çig maly hökmünde nämesi ulanylýar
A. Köki
B. Baldagy
C. Şahjagazy
D. Oty
ANSWER: D

Flamin derman serişdesi haýsy ösümliklerden alynýar
A. Şirguýrukdan 
B. Süýji buýandan
C. Çäge gurtgyrandan
D. Araniýadan 
ANSWER: C
