Kirpigüliň çig maly. 
A. Porrugy; 
B. Güli; 
C. Miwesi;
D. Kökleri
ANSWER: C

Gyzzyrma keseline garşy haýsy derman ösümlik ulanylýar? 
A. Hinna agajy; 
B. Gara maňyrsak; 
C. Adaty belladonna;
D. Kirpigül
ANSWER: A

Ukladyjy gülälegiň latynça ady?
A. Glaucium flavum crantz
B. Papaver somniferum
C. Berberis vulgaris
D. Ungemia victoris
ANSWER: B

Haýsy ösümlik şu “Glausin gidrohloridi”, “ Glauwent”, “Bronholitin”, “ Stopal” derman serişdeleriniň düzümine girýär?
A. Zirk 
B. Hinna agajy
C. Adaty belladonna
D. Sary gülälek
ANSWER: D

“Stephaniae glabrae” haýsy ösümligiň latynça ady?
A. Adaty belladonna
B. Ýylmanak stefaniýa
C. Gara maňyrsak; 
D. Kirpigül
ANSWER: B

Morfin gidrohloridi nähili täsiri ýüze çykarýar? 
A. Agyry aýyryjy; 
B. Çilimkeşlige garşy; 
C. Insektesid
D. Peşew kowujy
ANSWER: A

Glauwent derman serişdesiniň düzümine haýsy derman ösümligi girýär? 
A. Sary Kubyşka; 
B. Termopsis; 
C. Ýylmanak stefaniýa
D. Sary gülälek
ANSWER: D

Çerkez şorasynyň çig maly?
A. Ýapraklary
B. Gabygy
C. Miwesi
D. Köki
ANSWER: C

Wiktor gaýraçynyň latynça ady?
A. Berberis vulgaris
B. Ephedra equisetina; 
C. Glaucium flavum crantz
D. Ungernia Victoris
ANSWER: D

Demrew otunyň taksomanik ady kim tarapyndan açyldy?
A. Pawlow
B. Karl Linneý
C. Seçenow
D. Ibn Sina
ANSWER: B