Sekurineganyň çig maly?
A. Ýapragy
B. Gülleri
C. Kökleri
D. Baldagy
ANSWER: D

Hyoscamus niger haýsy ösümligiň latynça ady?
A. Süýji buýan
B. Sary kubyşka
C. Gara maňyrsak
D. Dänegerçek
ANSWER: C

“Sitizin”, “Sititan”, “Tabeks” derman serişdeleri haýsy ösümligiň esasynda alynýar?
A. Ajy buýan
B. Termopsis
C. Sary kubyşka
D. Adaty gupersiýa
ANSWER: B

Alagamagyň latynça ady?
A. Conium maculatum
B. Anabasis aphylia
C. Atropa Belladonna
D. Senecio rhombifolides
ANSWER: B

“Aeron” derman serişdesi haýsy ösümlikden alynýar?
A. Belladonna
B. Maňyrsak
C. Çyrmaşyk
D. Hindi dänegerçegi
ANSWER: D

Anabazin sulfaty nähili täsiri ýüze çykarýar?
A. Agyry aýyryjy; 
B. Çilimkeşlige garşy; 
C. Insektesid
D. Antimikrob 
ANSWER: C

Lobeliýanyň latynça ady? 
A. Ephedra equisetina; 
B. Lobelia inflata; 
C. Peganum harmala;
D. Glycirrhiza glabra.
ANSWER: B

Menek diýip atlandyrylýan derman ösümlik? 
A. Termopsis; 
B. Alagamak; 
C. Öldürik;
D. Manyrsak
ANSWER: B

Lýutenurin derman serişdesiniň düzümine haýsy derman ösümligi girýär? 
A. Sary Kubyşka; 
B. Termopsis; 
C. Lobeliýa;
D. Danegercek
ANSWER: A

Belladonnanyň çig maly:
A. Ýapragy
B. Oty
C. Gülleri
D. Baldagy 
ANSWER: A
