Indol alkaloidleriň emele gelmeginde haýsy aminokislota gatnaşýar?
A. Glisin
B. Triptofan
C. Metionin
D. Sistein
ANSWER: B

Ýylan rauwolfiasynyň latynça ady?
A. Claviceps purpurea
B. Vinca minor
C. Rauwolfia serpentina
D. Physostigma venenosum
ANSWER: C

Ergometrin haýsy dermanlyk ösümliginiň düzümine girýär? 
A. Gan reňli garabaş
B. Sary Kubyşka; 
C. Barbinok; 
D. Sary gülälek;
ANSWER: A

Inkarnat Passiflorasynyň latynça ady?
A. Rauwolfia serpentina
B. Physostigma venenosum
C. Vinca minor
D. Passiflora incarnata
ANSWER: D

Strihniniň nitraty haýsy ösümlikden alynýar?
A. Ýylan rauwolfiasy
B. Çilibuha
C. Barbinok
D. Sary gülälek
ANSWER: B

Arakhorluga garşy haýsy derman ösümlik ulanylýar? 
A. Hinna agajy; 
B. Gara maňyrsak; 
C. Passiflora;
D. Çilibuha
ANSWER: C

Haýsy ösümlik düwürtiklere garşy täsiri ýüze çykarýar?
A. Gülgüne katarantus
B. Çilibuha
C. Ýylan rauwolfiýasy 
D. Barbinok
ANSWER: A

Pilocarpus pennatifolius haýsy ösümligiň latynça ady?
A. Ýylan rauwolfiýasy
B. Passiflora 
C. Gyýa ýaprakly pilokarpus
D. Katarantus
ANSWER: C

“Reserpin” haýsy ösümligiň çig malyndan taýýarlanylýar?
A. Ýylan rauwolfiýasy
B. Çilibuha;
C. Zäherli fizostigma
D. Maňyrsak
ANSWER: A

Gülgüne katarantusyň latynça ady?
A. Pilocarpus pennatifolius
B. Vinca minor
C. Claviceps purpurea
D. Catharanthus roseus
ANSWER: D
