Özbaşdak görnüşde bölünip alnan kumarinler nähili reňkde bolýar
A. reňksiz
B. ýasyl
C. reňksiz ýa-da sähel sary renkli kristalliki külke
D. melewşe
ANSWER: C

Hromonlar haysy birlesmelerin onumleri
A. fenollaryn;
B. benzo-gamma-pironyň
C. Siklopentanpergidrofenantreniň
D. laktamlaryň
ANSWER: B

Eşekýorunjanyň latynça ady name
A. Achillea millefolium
B. Sesanum indicum
C. Melilotus officinalis
D. Hyoscyamus nigrum
ANSWER: C

At kastanynyň cig maly hokmunde namesi ulanylyar
A. baldagy
B. tohumy
C. kokleri
D. yapraklary
ANSWER: B

Injirden su asakdaky preparatlaryn haysylary alynyar
A. Immunal;
B. Psoberan;
C. Gerbion;
D. Maaloks;
ANSWER: B

Uy amminin latynca ady name
A. Glychyrrizhae glabra;
B. Alhagi persarum
C. Plantago major
D. Ammi majoris 
ANSWER: D

Ammifurin derman serisdesi haysy keselde ulanylyar
A. psoriaz
B. howurtgeleyin saç dusmede we witiligo keselinde
C. Aýal ulgamynyň kesellerinde
D. umumy gurplandyryjy serişde hökmünde ulanylýar
ANSWER: B

Psoraleae drupaceae haysy osumligin latynca ady
A. Gandyryar
B. atgulak
C. eşekýorunja 
D. uly ammi 
ANSWER: A

Beroksan haysy osumlikden alynyan derman serişde
A. gandyrýardan
B. eşekýorunjadan
C. Pasternakdan
D. Diş ammiden 
ANSWER: C

Ekilýän giýebiriň latynça ady näme 
A. Anethum graveolens
B. Ortosiphon stamineus
C. Ricinus communis
D. Ammi visnagae
ANSWER: A

Kellin we Awisan atly preparatlary ulanmak mumkin
A. öt daşlaryny aýyrmakda
B. peşew ýollarynyň spazmlarynda
C. Aşgazanyň işini gowulandyrmakda
D. pis keselinde 
ANSWER: B