Lobeliň çeremisasynyň latynça ady?
A. Pilocarpus pennatifolius
B. Claviceps purpurea
C. Veratrum lobelianum
D. Vinca minor
ANSWER: C

Bölek – bölek itüzümiň daşky görnüşi?
A. Köpýyllyk otjumak ösümlik
B. Uzyn gyrymsy agaç
C. Birýyllyk otjumak ösümlik
D. Ýarymgyrymsy agaç
ANSWER: A

“Allapinin”, “Aklezin” derman serişdeleri haýsy ösümligiň çig mallaryndan taýýarlanylýar?
A. Itüzüm
B. Akonit
C. Saryçöp
D. Firmiana
ANSWER: B

Ýönekeý firmiananyň çig maly?
A. Gabyklary
B. Kökleri
C. Gülleri
D. Ýapraklary
ANSWER: D

Kofe agajynyň çig maly?
A. Oty
B. Ýapraklary
C. Tohumy
D. Gabygy
ANSWER: C

Adaty Ýüzärligiň latynça ady?
A. Peganum harmala
B. Coffea arabica
C. Aconitum soongoricum
D. Thea Sinensis
ANSWER: A

Bulaşyk saryçöpiň daşky görnüşi nähili?
A. Gyrymsy agaç
B. Köp ýyllyk otjumak, zäherli ösümlik
C. Birýyllyk otjumak ösümlik
D. Suwoty
ANSWER: B

Lobeliň çeremisasynyň çig maly?
A. Miwesi
B. Ýapragy
C. Tohumy
D. Porrugy we köki
ANSWER: D

Bölek – bölek Itüzümiň latynça ady?
A. Pilocarpus pennatifolius
B. Claviceps purpurea
C. Catharanthus roseus
D. Solanum laciniatum
ANSWER: D

Jungar Akonitiň çig maly?
A. Oty
B. Gülleri
C. Köki
D. Baldagy
ANSWER: A
